香港被捲進了未有硝煙的戰爭 - 利世民

節錄

香港被捲進了未有硝煙的戰爭 - 利世民

北韓炸毀兩韓聯絡辦。分析指，北韓此舉表面上是因為報復傳遞反平壤訊息的脫北者，但實際是借激進行動向南韓施壓，一方面分散現時國內面對的嚴重糧食短缺危機，並博取南韓更多物資援助。事實上，南韓一直以來採取綏靖政策，避免正面衝突；甚至在過去不顧人權組織指摘，以「危害朝鮮半島和平穩定」為由，逮捕並檢控向平壤發佈文宣的脫北者組織。

另一邊廂，中印邊境衝突，三名印軍陣亡。大概兩星期前，特朗普在推特上發貼，指美國願為中印邊境問題居中調停。似乎美國的情報早已顯示，中印極有可能發生更大規模武裝衝突。

「會否發生第三次世界大戰？」這個問題很難答。雖然不少人相信中美終須一戰，但觀乎目前中國的客觀條件，根本沒能力與美國及鄰近國家作戰。。。。。。。。。。。。。，甚至乎展開序幕戰，大多數人仍察覺不到危機已迫在眉睫。

2015年，。。。。。。。。。。。。。」甚至乎當時的律政司司長袁國強亦表示：「國安法不適用於香港……也不會透過基本法第18條以附件三形式引入。」當然，。。。。。。。。。。。。。。

本月的全國人大常委會議，。。。。。。。。。。。。。。。。事實上，香港作為中國唯一真正國際金融中心，意義不在於香港只值全國GDP的3%，而是這3%的變化，如何影響餘下的97%。

政治傀儡寧集體炒車也不犯險

不過，北京佈置在港的一眾傀儡，。。。。。。。。。。。。。。。。中南海一干人等、平壤的寡頭政治，亦是如此自欺欺人。

事實上，。。。。。。。。。。。。。。。。。。但無論中共抑或特區政府，都忘記了其實中國大陸一直可以維持封閉狀態，皆因有香港這度活門。中共可以避免國內的體制改革，但同時又享受到資本主義制度的利益，完全是因為香港這個買辦。代價就是香港作為一個國際都會，世界各國都有一定利益，並非中共說了就算。

沒有自由開放，香港甚麼都不是。。。。。。。。。。。。。。。。不幸地，香港被捲進了這場未有硝煙的戰爭，但願天祐我城，好人一生平安，榮光歸香港。

利世民